有乜專業人士degree grad起薪>35k

有first degree做咗~9年嘢 有60萬一年
但覺得無乜前景同好無excitement

想探討另一條路嘅可能性

Radiography

bb
medic

獸醫

見習律師，不過要大firm先有呢個數

HA冇35k

老師

連allowance都冇？

計埋約滿酬金再四捨五入都可能夠嘅

醫生囉
利申做緊 80k 26歲

兒子

好似一定要係醫療科先可以咁 /_\

唔係專科有咩可能得

Ibank都得
我見有d入瑞信都>35k

medic
dental

跟brain差

連登畢業就有，個個起薪50k

如果只係>30k
咁教師、社工(a仔)同護士都得

就算係五寶起薪都唔會咁高 你堅持要35k既話恐怕得醫生

仲有dental 啊

ST同藥劑師搵到野做咪高

其實都唔明點解下下淨係睇fresh grad搵幾多，而唔係睇做10年之後搵幾多？醫生都唔係屈機在fresh grad 35k up 啦，而係屈機在出黎做專科可以做月球人呀麻。

你做咗九年野，你都唔會拎第一份工個人工同其他人比較架啦。

醫生

因為我都做左9年野
如果想考慮一條新路 唔通走去讀個MARKETING然後起薪15K咁咩
想係興趣與收入之間有個平衡

咁可以討論下有咩選擇?

最近諗緊類似嘅問題，做咗咁耐野，想轉field轉行真係唔容易
就算想讀或進修其他科都唔易
我文科出身，完全冇數理底，好似冇乜選擇咁

本身撈乜？做咗幾耐？

真係冇 除左讀專科master或者考政府 冇咩工可以一開頭咁高人工

認真問 保險得唔得

呀豬呀狗都做得唔算專業人士啦掛

Education
起薪point 17 35k, 做18年就算唔升SGM都70k, 未計inflation

利申：GM

操fit d 去考消防隊長
做5年升SSO 計埋房屋津貼有90k

政府工, 或者出政府糧既工
老師, 護士 性價比最高

你撈咩有六十萬一年

HA Radiographer II
Basic (pt14) + monthly allowance + housing 5% + gratuity 15%
30235 + 2390 + 30235*5% + 30235*15% = 38672

就算唔entitle housing果5%都有35k既，始終果份grat太誇張，每個月15%，工作表現正常的話，完約，升職，辭職都會俾返你

做到約滿就係。。。

應該唔約滿都會有喎，辭職都照俾，以前有同事做radiographer辭職出去私家做都係照俾

唔記得啦

離地三萬尺

SWE

Hospital Pharmacist

45k 起跳

絲打？

名義上15%
實際上要先扣返僱主供果5%mpf
實收不足10%

有 U讀普通科
出黎做紅酒 起薪已經3萬幾4萬
不過識法文考左酒試

放射出私院易
4xk starting +1-2個月bouns

養唔養狗？

EO

3寶做私家可以多3成起碼

律師都唔一定有
做督察好過

First degree 9年搵到5皮一個月都叫好啦

想知人工升幅係點，如果一直係ha做

ho resident specialist ac 普遍係咁

唔好亂吹，辭職係唔會俾約滿金你，同埋實收係無15%

真 所以先逼住d人要死撐3年

社工咁少A仔位
唔同另外兩樣 幾乎包生仔point15/17起跳

警察

國安狗

多過10%，因為僱主嘅MPF供款上限係$1500。

人工高過$30000嘅話HA嘅MPF供款會少於5%，所以15%約滿酬金減去HA嘅MPF供款，實收多過10%

辭職唔會有約滿酬金

教師起薪係pt17, $35040

樓主問緊專業人士

brain cha唔好話35k, 35m都可能有

EP

多謝指正！

機師

職業兒子

IT 同Media都唔洗諗，依家咁嘅日子都係食屎咁
大小公司一炒都係炒IT先，Media長期多勞少得

still relevant?

專科master有咩係出黎一開始 35k

Audiologist 55k

scientific officer (Medical) (Public Health)

唔識唔好講wor 唔通醫生成世人MPF會同個pher 一樣咩

唔好癲啦
it developer d公司仲爭緊人

歡迎加入香港狗隊，無需學歷和經驗，只需要違背良心，即有十皮人工，但是要承受得起無唒朋友、生仔無屎忽、被戴綠帽等風險

其他sector呢